

\begin{table}[]
\centering
\tiny
\caption{Núcleo de conteúdos propostos para o curso de \imprimircurso}
\label{tab:nucleoconteudos}
\begin{tabular}{|c|c|c|l|c|}
\hline
 \cline{3-4}
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\multicolumn{2}{|c|}{\multirow{-1}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Conteúdos}}}                                    & \textbf{Carga Horária}                                   & \multicolumn{1}{c|}{\multirow{-1}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Descrição da Atividade}}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   & \multirow{-1}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{Tipo da Atividade}} \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Básicos}                                                                                         & 990                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Exigidos pelo parecer CNE/CES 136 de 2012 (Diretrizes Curriculares\\ para Graduação em Computação). Engloba disciplinas nas áreas de metodologia\\ científica e tecnológica; comunicação e expressão; expressão\\ gráfica; matemática; física; produção; inovação;\\ administração; economia; ciências do ambiente; humanidades, ciências\\ sociais e cidadania.\end{tabular}                                        & Obrigatória                                                          \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Profissionalizantes}                                                                             & 660                                                           & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplinas com conteúdos básicos profissionalizantes que permitem alcançar os\\ elementos básicos do perfil profissional do egresso. Conteúdos reúnem:\\ lógca de programação; algoritmos e estruturas de dados; circuitos digitais \\ computação; linguagem de programação; banco de dados.\end{tabular} & Obrigatória                                                          \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Específicos - Obrigatória}                                                                       & 820                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Disciplinas abordando os fundamentos e os tópicos especifcíficos\\ de  \imprimircurso, bem como de outros conteúdos específicos \\ destinados ao desenvolvimento de competências e habilidades específicas\\  ou complementares na área de programação, produto e processo de software.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                 & Obrigatória                                                             \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{Específicos - Optativa}                                                                          & 360                                                            & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Extensão e aprofundamento dos conteúdos estabelecidos no núcleo de\\ conteúdos profissionalizantes, bem como de outros conteúdos específicos \\ destinados ao desenvolvimento de competências e habilidades específicas\\  ou complementares.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                            & Optativa                                                             \\ \hline
\multicolumn{2}{|c|}{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Módulo Livre, Atividades\\ Complementares e de Extensão\end{tabular}} & 180                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Pode ser integralizado, a pedido do aluno, até um total de 24 créditos de \\ disciplinasde Módulo Livre. Contempla também a integralização de \\ atividades complementares e de extensão tais como: iniciação científca, \\ projetos multidisciplinares, participação em eventos, participação em\\ empresa júnior, etc. Observa-se que os créditos de atividades complementares\\ e de extensão são contabilizados dentro do limite de 24 créditos.\end{tabular}                                                                     & Optativa                                                             \\ \hline
                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Projeto\\ Integrador\end{tabular}                  & 120                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}As disciplinas Projeto Integrador de Engenharia I e II permitem apresentar ao\\ corpo discente metodologia de projeto baseado em problemas englobando\\ aspectos de trabalho em equipe, comunicação e expressão, capacidade de\\ síntese e integração, noções de empreendedorismo, responsabilidade social e\\ ambienta.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                 &                                                                      \\ \cline{2-5}
                                      & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Trabalho de\\ Conclusão de\\ Curso\end{tabular}    & 120                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Trabalho de conclusão de curso que pode ser realizado individual ou em dupla, \\ com 150 horas de duração, que demonstre a capacidade tanto de trabalho em \\ equipe dos participantes, como de síntese, integração e aprofundamento do \\ conhecimento adquido ao longo do curso. O desempenho é verificado por\\ meio de documento padronizado e defesa pública perante uma banca \\ examinadora.\end{tabular}                                                                                                                      &                                                                      \\ \cline{2-5}
\multirow{-3}{*}{Multidisciplinar}    & \begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Estágio\\ Supervisionado\end{tabular}              & 210                                                             & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Estágio Supervisionado Obrigatório em Empresas ou Entidades Externas \\ realizado após a conclusão do 7º semestre do curso, com duração mínima 210\\ horas verificado por meio de relatórios técnicos e acompanhamento individualizado.\end{tabular}                                                                                                                                                                                                                                                                                  & \multirow{-3}{*}{Obrigatória}                                        \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
